{
    "question": "untuk menyelesaikan suatu pekerjaan selama 72 hari, diperlukan pekerja 24 orang. setelah dikerjakan 30 hari pekerja di tambah 12 orang. dengan tambahan pekerja tersebut, pekerjaan lebih cepat selesai..........hari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik : 24 orang = 72 hari<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 72 : 24 = 3 , jadi 1 orang setara dengan 3 hari<br><br>setelah 30 hari , pekerja ditambah 12 orang. Berapa hari lebih cepat ?<br><br>72 - 30 = 42 hari lagi ( waktu normal jika tidak ditambah )<br><br>misal hari baru = Y<br>42 x 24 = 36 Y<br>Y = [tex] \\frac{42 x 24}{36} [/tex]<br>Y = 28 hari<br><br>Jadi pekerjaan lebih cepat selesai 42 hari - 28 hari = 14 hari <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-dadu-dilambungkan-satu-kali-peluang-muncul-mata-dadu-kura-286",
            "question": "Sebuah dadu dilambungkan satu kali. peluang muncul mata dadu kurang dari 4 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peluang muncul mata dadu kurang dari 4 \u00a0berarti 4-1 = 3 \u00a0jumlah total dadu ada 6<br>peluang muncul dalam satu kali lemparan = 3/6 = 1/2 \u00a0<br>jadi peluangnya 1/2\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-890",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui:\n<br>\nSebuah belah ketupat PQRS,<br>\nbesar sudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\npanjang QS = 12 cm<br>\nDitanyakan: <br>\nLuas belah ketupat PQRS = ?<br>\nJawab:<br>\nSifat-sifat belah ketupat:<br>\n1. Memiliki 4 buah sisi yang sama panjang.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nPQ = QR = RS = PS.<br>\n2. Memiliki dua pasang sudut berhadapan yang sama besar.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nsudut P = sudut R = 60</span>\u00b0<span><br>\nsudut Q = sudut S <br>\n3. Mempunyai dua buah diagonal yang berpotongan tegak lurus di tengah-tengah. Masing-masing\ndiagonal akan membagi dua belah ketupat sama luas, dan membagi dua setiap sudut\ndengan sama besar.<br>\nBerarti, segitiga PQS kongruen dengan segitiga RQS, dan segitiga PSR kongruen\ndengan segitiga PQR.<br>\nLebih jauhnya, <br>\nMisalkan kedua diagonal berpotongan di titik O, maka <br>\nsegitiga POQ, segitiga POS, segitiga ROQ, dan segitiga ROS, keempatnya adalah\nkongruen.<br>\nDari diketahui:<br>\npanjang QS = 12 cm<br>\ndiagonal PR akan membagi dua diagonal QS sama panjang, sehingga<br>\nQO = OS = 1/2 </span>\u00d7<span> 12\n= 6 cm<br>\nSudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\ndiagonal PR akan membagi dua sudut P sama besar, sehingga<br>\nsudut OPQ = sudut OPS = 1/2 </span>\u00d7<span>\n60</span>\u00b0<span>\u00a0= 30</span>\u00b0<span><br>\nSekarang perhatikan segitiga POQ siku-siku di O.<br>\nPanjang OQ = 6 cm<br>\nbesar sudut OPQ = 30</span>\u00b0<span><br>\nmaka <br>\npanjang OP = OQ/tan 30</span>\u00b0<span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 6/(1/3 </span>\u221a<span>3)<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6</span>\u221a<span>3 cm<br>\nDari sini kamu bisa mencari:<br>\nLuas segitiga POQ = 1/2 </span>\u00d7 OP\n\u00d7<span> OQ<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1/2 </span><span>\u00d7 6\u221a3\n\u00d7 6<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 18\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nAkibatnya,<br>\nluas belah ketupat PQRS <br>\n= 4 \u00d7 luas segitiga POQ<br>\n= 4 \u00d7 18\u221a3<br>\n= 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br></span><span>Atau<br>\nKamu hitung:<br>\nPanjang PR = 2 </span>\u00d7<span> OP<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2 </span>\u00d7 6\u221a<span>3<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12</span>\u221a<span>3 cm<br>\nLalu hitung luas belah ketupat dengan rumus<br>\nLuas = 1/2 </span><span>\u00d7 diagonal 1 \u00d7 diagonal 2<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 PR \u00d7 QS <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 12\u221a3 \u00d7 12<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nKita dapatkan hasil yang sama kan?<br>\nJadi, luas belah ketupat PQRS = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "715-sudut-putaran-penuh-derajat-952",
            "question": "7/15 sudut putaran penuh = .... Derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7/15 x 360 = 168 derajat...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "168 derajat<br><br><br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-panjang-plebar-ltinggi-t-dan-volume-vjika-548",
            "question": "Sebuah balok dengan panjang p,lebar l,tinggi t dan volume v.jika panjang balok tersebut di perpanjang 20% ,lebarnya diperpanjang 50% serta tingginya bertambah 20% dari ukuran semula maka pertambahan volume balok yang terbentuk adalah........    a.60&amp;\r\n b.80%\r\n c .116%\r\n d.180%\r\n e.216%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal\u00a0<br>p\u00a0=\u00a0l\u00a0=\u00a0t\u00a0=\u00a010\u00a0cm<br>Volume awal = 1000\u00a0cm\u00b3<br>p + 20 % = 10 + (10 x 20\u00a0/\u00a0100) = 12 cm<br>l\u00a0\u00a0+ 50 % \u00a0= 10 + ( 10 x 50/100) = 15 cm<br>t \u00a0+ 20 % \u00a0= 10 + (10 x 20/100) = 12 cm<br>volume akhir = 12 x 15 x 12\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2160 cm\u00b3<br>pertambahan volume = 2160 -\u00a01000\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1160 cm\u00b3<br>persentase = 1160\u00a0/\u00a01000 x 100%\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 116 %</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pak-endang-meminjam-uang-sebesar-800000-pda-sebuah-bank-dan-929",
            "question": "1. \u00a0pak endang meminjam uang sebesar 800.000 pda sebuah bank dan akan diangsur tiap bulan sbnyk 5 kli. jka bsr bunga pinjaman 14,4% pertahun,,mka bsr angsuran tiap bulannya adlh....    a. 176.000 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 169.600\r\nb. 172.000 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 165.000\r\n\r\n\r\n2. \u00a0sebuah bank menawarkan modal pinjaman sebsr 1.500.000 yg harus dikembalikan selama 4 bulan. jka bsr angsuran tiap bulan beserta bungany sma dngan 401.250 mka bsr bunga pinjaman pertahun adlh...\r\na. 15%\r\nb. 18%\r\nc. 20%\r\nd. 21%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Diket = 14,4% = 5.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0 800.000 = 160.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0 165.000<br><br>2. a. 15%<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-2x-136x424x3-324",
            "question": "B. 2X-1/3+6x+4/2=4x+3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x - 1/3 + 6x +4/2 = 4x+3\n8\u00d7 + 5/3 = 4x +3 \n4\u00d7 = 4/3\n\u00d7 = 1/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jarak-dari-bandung-ke-ciamis-pada-peta-8-cm-apabila-sk-991",
            "question": "Diketahui jarak dari Bandung ke Ciamis pada peta 8 cm. Apabila skala yang digunakan oleh peta 1 : 1.500.000, maka jarak Bandung dengan Ciamis yang sebenarnya adalah.... pakai cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku ksh rumusnya aja nih<br>JS = JP.S<br><br>ket : JS - jrak sbnernya<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 JP - jarak pda peta<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S - skala",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "120 km<br>caranya=<br>8/1/1.500.000=8 dikali 1.500.000= 12.000.000 cm=120 km<br>insyaallah bener<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-75-4812-adalah-655",
            "question": "Hasil dari (\u221a75-\u221a48)\u221a12 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8,66\u00a0 -6,92\u00d73,46<br>1,74\u00d73,46<br>6,02<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-sebuah-kerucut-yg-berdiameter-28-cm-dengan-panjang-garis-p-368",
            "question": "Volume sebuah kerucut yg berdiameter 28 cm dengan panjang garis pelukis 50 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d = 28 r = 14<br>s = 50\u00a0<br>t = 50\u00b2 - 14\u00b2<br>\u00a0 = 2500 - 196 = 2304<br>\u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{2304} = 48[/tex]<br><br>Vkerucut = 1/3\u00a0\u03c0 r\u00b2 . t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/3 . 22/7. 14 . 14 . 48<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 9856 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diketahui : D = 28 cm, r = 14 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s = 50 cm<br>Ditanya : V = ....?<br>Jawab: a)\u00a0[tex] t^{2} =  s^{2} -  r^{2} \n[/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] t^{2} =  \\sqrt{ s^{2} -  r^{2}  } [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] t^{2} =   \\sqrt{ 50^{2} -  7^{2}  } [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{2304} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t \u00a0 \u00a0 = 48\u00a0cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) \u00a0V =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex] . \\pi [/tex]\u00a0. r .r .t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} .  \\frac{22}{7} [/tex] . 14 . 14 . 48<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V = 22 . 14 . 16<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0V = 4928\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban di atas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggi-dengan-mengendarai-mobil-dapat-menempuh-jarak-280km-selama-128",
            "question": "Anggi dengan mengendarai mobil dapat menempuh jarak 280km selama 4jam 20menit. Jika Anggi akan menempuh jarak 360km, berapa yang diperlukan?    Pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = jarak 280km, dengan waktu 260 menit.<br>jawab = 360/280 x 260 = 334 menit.<br>jadi waktu yang diperlukan jika menempuh jarak 360 km adalah 5 jam 34 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}